No 47
54. Kaupmees Grünbaum tuli kohto ette ja andis üles et ta kaupmees Nicolaiga selle lina semete pärast on ära lepinud ja tema seemed ära maksnud - aga nõudis et se Otti Hans tema raha 36 rubla ja kahju tassumist 15 Rbl kokko 51 Rubla peaks temale ära maksma.
Sai kohto ette kutsutud
Otti Hans, ja sai tema käest küsitud kas ta weel oma alwa tego tahab wabandada ehk kaupmees Grünbaumiga ära leppimist nõuda? Sepeale ütles Otti Hans Hagim et tema himmu kohto käimisest otsas olla ja lubas herra Grünbaumi kahju nende terminide järel ära maksa; ja ka need sapad tagasi andaette tulewa			Jõulu laada aeal			1877			(sapad 13 Rbl)			13			Rbl		"			Künla päwaks			1878			-			13			-		"			Jaani pääwaks			"			-			10			-											Summa			36			Rbl		
Kaupmees Grünbaum ütles, et kui Otti Hans seda 36 Rubla peaks Jõulu laada aeal 1877 korraga ära maksma, siis ei päri ta tema käest ühtigi kahju tasumist.
Sepeale lubas Otti Hans seda 36 Rubla kui wõimalik ette tulewa Jõulu laada aeal 1877 ära maksa.
Sai kohto poolt nenda kinnitud
